<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-ko"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en-ko" /><updated>2020-10-18T19:53:48+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Junhee Pyo</title><subtitle>I'm a multidisciplinary designer and developer, with a strong interest in user experience, code, typography and accessibility.</subtitle><author><name>Junhee Pyo</name><email>junheee.p@gmail.com</email></author><entry><title type="html">블로그를 시작하며</title><link href="http://localhost:4000/%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8%EB%A5%BC-%EC%8B%9C%EC%9E%91%ED%95%98%EB%A9%B0/" rel="alternate" type="text/html" title="블로그를 시작하며" /><published>2020-10-18T21:24:20+09:00</published><updated>2020-10-18T21:24:20+09:00</updated><id>http://localhost:4000/%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8%EB%A5%BC-%EC%8B%9C%EC%9E%91%ED%95%98%EB%A9%B0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%EB%B8%94%EB%A1%9C%EA%B7%B8%EB%A5%BC-%EC%8B%9C%EC%9E%91%ED%95%98%EB%A9%B0/">&lt;h2 id=&quot;갑자기-웬-블로그&quot;&gt;갑자기 웬 블로그?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;블로그를 시작해야겠다는 생각은 예전에 학교에 있을 때부터 가지고 있었다. 학교에 있을 때 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/John_Maeda&quot;&gt;존 마에다&lt;/a&gt;의 &lt;a href=&quot;https://designintech.report/2017/03/11/design-in-tech-report-2017/&quot;&gt;Design in Tech Report&lt;/a&gt;를 읽었는데 거기서 유니콘 디자이너가 되기 위해서 코딩과 글쓰기를 배워야 한다는 내용을 보고 나도 유니콘 디자이너가 되고 싶다고 생각했다. 그리고 그때부터 ‘나중에 블로그를 만들어야지’ 하는 생각을 막연하게 하고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러다 최근에 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Ray_Dalio&quot;&gt;레이 달리오&lt;/a&gt;의 &lt;a href=&quot;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=147945799&quot;&gt;원칙&lt;/a&gt;이라는 책을 읽으면서 아래 글귀를 보고 바로 블로그를 만들어야겠다는 생각이 들어 &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;jekyll&lt;/a&gt;과 &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;github page&lt;/a&gt;를 이용해서 블로그 페이지를 만들고 이렇게 글까지 쓰게 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;상황들을 유형으로 분류하고 대응 방식에 관한 훌륭한 원칙들을 가지고 있다면 우리는 더 빨리 더 좋은 결정을 내릴 수 있다. 그리고 그 결과 더 좋은 삶을 살 게 될 것이다. 훌륭한 원칙을 가지고 있다는 것은 성공을 위한 처방을 가지고 있는 것과 같다. 성공한 사람들은 성공을 도와주는 원칙에 따라 움직인다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;내가 일하면서 맞닥뜨릴만한 상황에 대해서 나만의 원칙을 정하고 원칙대로 꾸준히 살아간다면 적어도 어제보다는 나은 사람이 될 수 있을 거라 생각한다. 매일매일 조금씩 성장하면 5년 10년 후에는 훨씬 더 괜찮은 사람이 될 수 있을 거라는 확신이 든다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;디자인과-글쓰기&quot;&gt;디자인과 글쓰기&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;협업&quot;&gt;협업&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;다른 사람들과 협업을 하게 되면 서로 의견이 달라서 설득해야 할 일이 생긴다. 이때 내가 생각하는 바를 확실하게 사람들에게 전달해야 할 상황들이 많이 생기는데 나는 개인적으로 이 부분을 발전시키고 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래서 평소 글쓰기를 통해 생각을 정리하는 훈련을 해서 지금보다 더 논리적으로 사고하는 연습을 해서 다른 사람들에게 내 의견을 더 명쾌하게 설명 할 수 있게 노력해볼 생각이다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;성장&quot;&gt;성장&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;사용자나 팀, 책, 작업을 통해서 배운 점들을 꾸준하게 기록해서 전문가로서 역량을 강화할 수 있도록 디자인 전문 지식을 업데이트하고 싶다. 블로그를 통해 내용을 정리하면 내 머릿속에도 훨씬 오래 남길 수 있지 않을까 생각이 든다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 내가 읽고 들은것을 메모하는 습관을 통해서 쉽게 나만의 원칙도 만들어 낼 수 있을거라 생각한다. 글쓰기를 통해 그동안 진행한 과정을 되돌아보고 잘한점과 못한점을 정리해서 나의 발전을 위한 거름으로 사용하고 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;결론&quot;&gt;결론&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;디자인을 진행하면서 느끼는 생각이나 새롭게 배우게 된 것들을 통해 나만의 원칙을 만들어 이 블로그에 꾸준히 기록할 생각이다. 이 메모들이 차곡차곡 잘 쌓이면 나의 자산이 될 것이다. 이를 밑천 삼아 꾸준히 성장하는 디자이너가 되고 싶다.&lt;/p&gt;</content><author><name>Junhee Pyo</name><email>junheee.p@gmail.com</email></author><category term="blog" /><category term="writing" /><summary type="html">갑자기 웬 블로그? 블로그를 시작해야겠다는 생각은 예전에 학교에 있을 때부터 가지고 있었다. 학교에 있을 때 존 마에다의 Design in Tech Report를 읽었는데 거기서 유니콘 디자이너가 되기 위해서 코딩과 글쓰기를 배워야 한다는 내용을 보고 나도 유니콘 디자이너가 되고 싶다고 생각했다. 그리고 그때부터 ‘나중에 블로그를 만들어야지’ 하는 생각을 막연하게 하고 있었다.</summary></entry></feed>